const e=[{question:"¿Cuáles son los mexicanos ganadores del Premio Nobel?",answer:`Alfonso García Robles, Premio Nobel de la Paz en 1982
      Octavio Paz, Premio Nobel de Literatura en 1990
      José Mario Molina Pasquel y Henríquez , Premio Nobel de Química en 1995`,type:"text",id:"mq784"},{question:"¿Quién inventó la TV a color?",answer:"Guillermo González Camarena",note:"En el año 1940",options:["Guillermo Rivera","Guillermo Aparicio","Gabino Barreda"],type:"choice",id:"tbynvq"},{question:"¿Quién inventó la pastilla anticonceptiva?",answer:"Luis Ernesto Miramontes Cárdenas el 15 de Octubre de 1951",options:["Luis Echeverria el 13 de Septiembre de 1960","Luis Montevalle el 10 de Noviembre de 1948","Javier Ochoa Hernandez el 12 de Mayo de 1948"],type:"choice",id:"432n6"},{question:"Mexicano que ganó el Premio Nobel de Química por sus investigaciones sobre la capa de ozono",answer:"José Mario Molina Pasquel y Henríquez en 1995",options:["Luis Ernesto Miramontes Cárdenas en 1994","Rodolfo Neri Vela en 1992","Guillermo Gonzalez Camarena en 1995"],type:"choice",id:"vv1ied"},{question:"Nombre del primer astronauta mexicano",answer:"Rodolfo Neri Vela",options:["Gabriel Mendoza Soza","Erik Ochoa Velez","Javier Del Toro Amezcua"],type:"choice",id:"h7rxrj"},{question:"Astronauta mexicano que participó en la misión STS-61-B del Transbordador Espacial Atlantis",answer:"Rodolfo Neri Vela",note:"La Misión STS-61-B tuvo como principal objetivo poner en órbita tres satélites: el Morelos II de México, el AUSSAT-2 de Australia y el SATCOM KU-2 de los Estados Unidos. Rodolfo Neri Vela fué parte de la tripulación como especialista de carga.",options:["Gabriel Mendoza Soza","Erik Ochoa Velez","Javier Del Toro Amezcua"],type:"choice",id:"54xvjh"},{question:"¿Quién fué la primera mujer médico en México?",answer:"Matilde Montoya en 1887",options:["Gabriela Barragán en 1775","Eleonor Gutierrez en 1908","Anastacia Brizuela en 1888"],type:"choice",id:"2rkz8o"},{question:"¿Quién fué Luis Barragán?",answer:"Ingeniero y arquitecto mexicano, autor de las Torres de Satélite",options:["Campeón olimpico de natación en 1968","Químico mexicano ganador del Premio Nobel","Reconocido muralista mexicano"],type:"choice",id:"yd0sh"},{question:"Mexicano que ganó el premio Pritzker (Conmúnmente llamado Nobel de la arquitectura) en 1980",answer:"Luis Barragán",options:["Armando Mendoza","Javier Aguirre","Joaquín Martinez"],type:"choice",id:"wi9jy"},{question:"Mexicanos ganadores del Premio Nobel",answer:"Alfonso García Robles, Octavio Paz, José Mario Molina Pasquel y Henríquez",options:["Juan Mendoza, Javier Aguirre y Joaquín Martinez","Luis Barragan, Octavio Martinez y Juan Mendoza","Rodolfo Vela, Erik Ochoa y Javier Del Toro Amezcua"],type:"choice",id:"7c8ara"},{question:"¿Cuál fué decretado deporte nacional en 1933?",answer:"La charrería",options:["El boxeo","El fútbol","La equitación"],type:"choice",id:"hmn8hi"},{question:"Nombres de famosos boxeadores mexicanos",answer:'Julio César Chávez, Saúl "El Canelo" Alvarez, Ruben "el púas" Olivares',options:['Julio César Furch, Ruben "el púas" Olivares','Julio César Domínguez, Manuel Alvarez, Ruben "el púas" Olivares',"Julio César Uribe, Ruben Oropeza"],type:"choice",id:"48pyju"},{question:"Apodo de la boxeadora mexicana actualmente considerada como la campeona mundial en la categoría de peso supermosca del Consejo Mundial de Boxeo (CMB)",answer:"La Guerrera, Ana Maria Torres Ramirez",options:["La Roca, Ibeth Zamora","La princesa azteca, Jackie Nava","La barbie, Mariana Juarez","La Rusita, Yazmín Rivas Hernandez"],type:"choice",id:"wsbrbu9"},{question:"Apodo de la boxeadora mexicana reconocida como la mejor boxeadora del año por la Federación Internacional de Boxeo (FIB)",answer:"La Rusita, Yazmín Rivas Hernandez",options:["La Guerrera, Ana Maria Torres Ramirez","La Princesa azteca, Jackie Nava","La Barbie, Mariana Juarez"],type:"choice",id:"cb28hh"},{question:"Lugar y fecha en la que México fué sede de los juegos olímpicos",answer:"Ciudad de México, 12 de Octubre 1968",options:["Ciudad de México, 6 de Octubre 1970","Guadalajara, 14 de Octubre 1986","Monterrey, 28 de Octubre 1956 "],type:"choice",id:"i69wg"},{question:"¿En qué años fué México sede de la Copa Mundial de Fútbol?",answer:"1970 y 1986",options:["1970 y 1968","1968 y 1974","1974 y 1982"],type:"choice",id:"br4pb2"},{question:"¿Cuál es el apodo del futbolista mexicano Javier Hernández?",answer:"Chicharito",options:["Chaparrito","Chespirito","Cholito"],type:"choice",id:"ew42y8"},{question:"Nombres de futbolistas mexicanos famosos en España",answer:"Hugo Sanchez y Rafa Marquez",options:["Hugo Sanchez y Chicharito Hernandez","Rafa Hernandez y Hugo Marquez","Luis Garcia y Hugo Sanchez"],type:"choice",id:"hvtz6"},{question:"¿Cuál es el nombre del futbolista mexicano que destacó en Europa en los 90?",answer:"Hugo Sanchez",options:["Jorge Campos","Luis Garcia","Luis Hernandez"],type:"choice",id:"tiw418"},{question:"¿Quién ganó la medalla de oro en las olimpiadas del año 2000 en Sydney por halterofilia (levantamiento de pesas)?",answer:"Soraya Jiménez Mendivil",options:["Anastacia Ramirez Vela","Javier Lozano Herrera","Ernesto Silva Jimenez"],type:"choice",id:"a2ji1e"},{question:"¿Cuál es el récord de la carrera que ganó Ana Gabriela Guevara Espinoza en 2003?",answer:"300 metros planos en 35.30 segundos",options:["100 metros planos en 11.13 segundos","200 metros con vallas en 19.4 segundos","400 metros planos en 48.98 segundos"],type:"choice",id:"k9jg5x"},{question:"Récord de la carrera en que Ana Gabriela Guevara fué medallista de las Olimpíadas de Atenas 2004",answer:"Medalla de plata en 400m planos en 48.89 seg",options:["Medalla de plata en 100m planos en 48.89 seg","Medalla de plata en 200m planos en 48.89 seg","Medalla de plata en 300m planos en 48.89 seg"],type:"choice",id:"y23fwn"}];export{e as questions};
